[月供股票] 2019年11月(4) 問定唔問 睇完#1先好問

睇完#1先好問手續費

榮譽會員:間諜巴打(教大家月供2800), 朱千雪讓我哭巴打
月供po狗鐵主席: i-vtec （尚欠每人50加1股2388）

Photo credit: 消委會

新手知識：
問：咩叫月供股票？
答：每月用你指定既金額，購買你指定既股票。
例：你set左月供$2000盈富、$2000騰訊、$2000匯豐，假設你用一通黎做月供，會係每月既第五個交易日買入。假設盈富個日係$20一股，你會買到100股，騰訊係$201一股，你會買到9股，即$1809，銀行只會扣你$1809。

問：月供股票有咩好？
答：
1）低入場費：如果你睇好騰訊，但佢一手要大約兩萬蚊，但你冇咁多錢，月供就幫到你。你可以每月$5000咁供。
2）平均成本：假設騰訊三個月既價係：$170、$180、$190，你同樣都係月供$5000，係第一個月你會買到29股，第二個月買到27股，第三個月買到26股，變相平個陣買多啲，貴個陣買小啲。個平均買入價會係$15000/(29+27+26)=$182.9。
3）減低心理因素：由於每月都係指定個日入貨，我地唔需要睇價入，平時好多時會見佢貴，冇入到，點知就升到咩咁。

問：啲碎股點算好？有冇息收？
答：碎股係可以放同埋係有息收的，唔需要草夠一手先有。

問：用邊間？收費如何？
答：主要都係推介呢三間：匯豐、一通同致富。

匯豐：月供買入無任何費用。存倉每月$25，收息費照正常價，即股息0.5%，最低消費$30；紅股每手$5，最低消費$30。無分月供倉或正股倉，無雙重存倉收費。

P.S. Premier免存倉，耐唔耐亦有特選客戶免一年存倉。

一通：所有交易都係$5，收息每次$5。如果你月供3隻，每月就係$15。收息費$5+股息0.12%香港交易所費用，紅股每次$5。無存倉費，無分月供倉或正股倉。

致富：每隻股票每月供款頭$10000免佣；即係你供100隻、每隻$2000都係免佣；其後收0.0675%(無最低收費)，另收印花稅、交易徵費、聯交所交易費及結算所收費。以供1000蚊爲例，印花稅、交易徵費、聯交所交易費及結算所收費合共$6.08

收息費0.2%，最低消費$10。無存倉費，亦無分月供倉或正股倉。

問：有咩記數app?
答：Ticker。非常清晰咁記錄你既交易同會自動幫你計你個平均買入價。

或者自己整Google Sheet

問：比較受歡迎既月供選擇？
答：盈富基金、煤氣、匯豐、領展、港鐵、中銀香港、中電、建行、騰訊、港交所。

問：＿＿幾號截數唔畀改、扣數、買入？
答：
匯豐：扣數日為每月八號，如當日為禮拜六/日或公假，則提前一工作日扣數；截數日為扣數日前五個工作日；買入日為扣數日後第三個工作日，入倉日為入貨日後第二個工作日。入倉日後第二個工作日寄statement。

一通：五號十點前入數，五號會買入，如紅日就下一個交易日，statement會係第二日就出。

致富：扣數日為每月第五個交易日朝早八半前，截數日為扣數日前一工作日凌晨十二點前（即係可以睇住黎食）。買入日一樣係每月第五個交易日。

問：mark數入唔入手續費好？
答：自己諗

問：點解仲未扣數/入數？
答：睇上面日子，過左都未有打去問CS

講住咁多先，其他留待其他巴絲補充

此post純屬討論，並不為任何投資決策負責。

月供po港鐵主席ok-i笑話幾則:

月供經典語錄：
我最近有個諗法，短炒盈富基金。
一次直接買幾手，然後每次比買入價升 0.2-0.3 就走。

假如不幸坐艇就變為比較長線嘅供股，即係每過幾個月又入多幾手，直至升返有一定盈利就走。

因為每次買入賣出加埋都係50蚊唔洗，所以出現咗尼個諗法。

尼個諗法會唔會有問題，求指教。
cr:某巴打

嘩我係#3

Drop to zero

忙左成個禮拜

光復香港 時代革命

，，

lm

匯豐仲未有statement?

出左啦

有無5仔買入價

LM

依架開始月供有冇得諗

無

請賜教

會比人屌

尋日終於開咗致富美股戶口今個月開波

得閒搵返係邊個巴打先

好似上上個POST

冇供5仔
正係供823 同埋12

雲地好似有講過類似玩法

重上27000

大把人買
香港必需

依家唔沽 唔通兩萬六先沽

重倉既 認真要減持下

再跌再加貨

求今個月大貓月供5仔買入價

我都係觀望觀望 個市都係果d位置上上落落 除非真係有野好平先會買

短炒盈富基金

823 $80既逃生門唔知會開幾耐

跌穿再加供

月供日前買牛 月供日後買熊

咪撚講出黎，靜靜地贏唔得既

我profile
有2800同7500
升跌都開心

請參考

收息等股息再投資美股算啦
今次真係信心危機

供完穿左再加供

用高盛好
直接買一手好
想買藍籌好
盈富好

美國人權法過左
今日升幾多

會比美國做回血劍，資金回流中港股市

難聽講句
真係唔大作用。。。

主席做乜咁正常

1299

算啦唔會上番去

侵侵又撚狗，再加番關稅
美股快d跌多d比我買呀

難聽講句
大把香港人等入樓股/市
之前沙士 d人覺得錯過機會
無買到樓/股
咩野法例都好 d貨愈跌愈有人接

高追低沽先係真理

今個月未收到hsbc 月供信，有冇其他方法check 到？

郭董我想問如何知自己係咪密密trade

唔知你係咪講我，我有唔少，但無走

睇錯野，自

我答！
登入 > 佣金計算 > 揀一隻平過45000的股票，e.g. 1373 睇下佣金幾錢
我就買入賣出一手1373都係 總費用8.94
完

唔緊要我係問緊上面暴大巴

睇個款唔多升得起咁諗緊走一轉等跌落11先買返

唔買買賣賣喇，本身買既目標都係睇5G市場，只係有d後悔無再入多d

我都係唔太想做咁多出入，但黎緊估計都係會大跌多

未走 睇下平手減少少先

點樣可以最快搵返打個篇潮文的巴打出黎
我copy左去google搵到好多主席的金句

copy返呢個出黎先

劇本如下：
月供後，日巴瘋狂唱淡，價跌，日巴返工（應該係投行）買貨
月尾，日巴冇咩出聲，等個價慢慢上返上去，不過仍然會間中上黎唱淡
月供前，價升，日巴準備好咩價派幾多貨
月供日，升到一個月新高，日巴跟劇本派貨

臨近派業績＋月供
日巴應該比公司禁言，到823價升到高位，之後跟劇本派貨，再走返出黎繼續唱淡

留名等睇823減派息或者比預期差業績，日巴就會出黎

大跌我就溝

google打4千蚊變4蚊
會搵到我上報

事源:

上個星期入6823 今日已經賺咗一期息

上返12又唔洗豬wor

齊齊賺

6823 暴升了

假升嚇我唔到既

太好喇

開車了

假嫁，要跌
唔跌點買

定啦

走左5手 12.04 遲下再買過

做乜咁早你咩價買

11.96 10手
本身都有10手倉底

遲下無特價了

又咪11 2蚊上落 咁就話開車

日線圖畫緊jer

未吹到火箭咁升咪算好咯

屌你6823莖假條莖爆到12.6

大行唱好佢跑贏大市調高目標價了

買多2手

大行唱好:想散貨
大行唱淡:想入貨
主席唱好:供五百

主席唱淡待補上

大行唱好係走貨節奏

仆街醒翻起主席唱淡會幫手供五百燈佢落去
所以...
主席點都係供五百

未到月供日就升到咁
月供日又要供貴貨

無車搭，番工要用4粒鍾
都有得升。。

好多野做 無睇個市

坐定定算 等大跌先買/溝 留力儲番多d現金

想問宜家先開始月供美股會唔會好大風險
驚2020年大跌

邊供邊諗喇 無人會知之後個市會點行架 最緊要供優質股

諗住供QQQ+BND平衡風險
ching有無咩睇法

美股無玩 唔熟 問上面班大佬喇

聽日先入美金仲黎唔黎得切？

想問QQQ+BND
7:3比例
呢個組合穩唔穩定
想穩定增值資產

100%TQQQ

同路人

玩唔起咁大風險

其實同你咁樣開post問風險差唔多

後悔6823 插到11.6冇溝

定啦 大把機會

唔好嚇我喇大佬

11.6 >> 唔入
10.6 >> 唔入
10 >> 唔入
11 >> 等跌
12 >> 後悔了

唔放=冇損

等睇11蚊，就入

今年1月開始供823 月供五千
下年想加碼到萬五 諗住肛交所 823 煤氣各五千
咁多位師兄點睇

點解要係一個冇前景既市場 投資幾隻冇前景既股票？

快d走呀
日巴已到

我問返你我823 -20%你點睇

你有層收租樓 樓價跌緊 你會點

會賣 止蝕

咁咪沽左佢 輕鬆解決

輕鬆例子
比我有層樓 樓價跌緊 咪繼續持有

會唔會咁諗呢
租果個人都冇首期買樓架啦, 加鳩佢租

所嫁非人 錯付終身

學皮老闆咁講

收租呢個行業真係十分仆街

我都-緊7% 由鳩佢lor 月供即係賭緊香港前途

唔少學者都係咁鬧，因為其實呢班人係無生產力

823 －2.6％

唔連息, 823 +1.34%

傻散都是這樣的

通過左人權法
今日升幾多

但佢地有錢同肯take風險

5仔派左息
m記加大

香港訓係到 擺十年都賺ga

仲有咩希望個個撕裂 分晒顏色

十年種樹就仆街啦

我一半美一半港

睇下種邊隻樹啫

5仔唔記得揀以股代息

買10年5仔都係打個和

仲好啦

果然 又穿80了

呢2樣野都唔係實際生產緊1個貨品同服務。當然有d人覺得住係一個服務，但話放租者無生產既學者都係話住係人權，唔應該出現租呢樣野，甚至係政府應該免費/低價提供俾人。

留名報到

重傷中…

希望跌夠1000點

散戶既回血劍

大跌

係時候手動溝貨啦

3313

如果月供中呢類股真係想死

冇啦啦多左300蚊咩黎？

今日見到3313同0496的不知名的股,令我感到原來驚訝

778

月供rebate掛

2019年5月-10月 REB

之前都有隻1573突然暴跌

已揀美金息

唔續牌澳門失業率會升幾多

日巴又話沽到823去$50既

唔續牌澳門人暴動都似

823

無賭場無求生能力

隻345 跌極都仲有30蚊

一話唔買大豆就跌到仆街

44倍PE得3%增長

今年好多神話破滅
奶奶 展展 煤煤
一個本地股時代既終結

3313跌成98%

Monthly savings plan from 05/19 to 10/19 rebate
中銀D簡介已經好清晰

【繼續下跌】港鐵上月本港載客量按年跌25.5%

你隻66呢

另開po討論
唔係此討論
我唔想比人私鳥

想揀靚債來買 但個價$105-$130

Yield幾多?

old news la

別人恐懼 我貪婪

1997就黎有5厘息

300蚊派比月供兄弟啦
300/50=6

有。+15%

咪得個3.5-5 低到pk 點買得落手 不過高評級

一係就本金買呢d

leverage舊錢 槓落去high yield

年年都有定新會員先有？

每年見你月供蝕錢 支銀都會回水比你

樹仔無喇

種樹唔預返二，三十年時間種黎做咩

咁耐。唔怪得無人買 無人揸 係咁沽 呢幾年係咁跌

擺20/30年去搏美股好過啦

you are he

月供最大盲目就係以為時間冇成本
人生有幾多個十年？

正常來講有5-6個

到時有錢冇命享

真的不了
夜晚打多份12碼工好過
又有得訓教,玩手機
每月已經有額外18k收入
做10年已經有2球
月供10年總數先得果4,50萬

咁樣打兩份工...你果兩球有可能有一半隨時係醫藥費黎...

邊個話買股票係賺錢的... 係班大戶黎講, 買股票同儲錢冇分別, 買股只係用黎保本... 唔係財富增長既工具...

12碼工係咩黎

12碼=PK=百佳???

窮L係咁
打一份工又係bad end
打多份工又係bad end
點解唔打多份

【#交易所直播室：維他奶嫌股價「離地」】

維他奶業績後股價急跌，但主席羅友禮好老實咁，承認公司之前股價太「離地」，搞到佢內心都唔舒服，連青姐都大讚羅老闆好難得。
@有線新聞

老實商人

大插完先講有撚用咩
係就暴升之前提大家就真係老實啦

留比個孫

唔見我呀爺留俾我

好悶，幾時牛一牛佢俾我走，wanna say goodbye to月供

冇計由你呢代做起

食蕉下話

呢度有冇人接晒貨

留名學習

美股有無試過一隻股跌90幾%？

呢兩日跌番哂 無咩感覺
同自己講 唔好見升睇升 見跌睇跌 買既係企業 唔係股價。
贏大錢既人 都敢於喺大跌市買入 而唔係升市先黎買
傻散一般都係升市買 大跌市恐慌沽出

手動月供美股 進可攻 退可守

短炒盈富 進可攻 退可守

打多份工 進可攻 退可守

打鳩主席 進可攻 退可攻

今日跌幾多

zero

點心

u2

收息都收到傻左

損價

美團100蚊啦

仲正數 so far
逢低再買

憧憬美臀call g

-13

2778

-13%

12 靚價 諗住手動入

心動不如行動

行動就蝕錢

823 高位接

美團呢啲就係會取代823做代表既商場股
就算取代唔到都搶左大量既客

係咁吹823會紅底 點知比美國後來居上 捷足先登
新時代下 就係呢啲新經濟股既天下

日巴咁吹奏法睇黎好快變下一隻823

又吹奏 次次一吹就gg

短期波幅冇得講

但長期 由今日計到3-5年後 美團一定大幅跑贏823

我拎去投資美國，都唔拎去投資大陸野
完

823都不停增加係中國投資 點睇？

要投就投美國

日巴點睇中電

中電要問主席

蝕左4千

日頭做地盤
夜晚做新記保安
真。上車

上左你架賊車

一早止蝕呢隻垃圾股
聽連登仔吹到有幾好

高追姐，keep住加派息幾好

又話電煤必需
原來水先係必需
無水=發唔到電
無水=煤廠員工渴死
比呢度d人fake哂

請問citi有沒有月供美股？

妖股黎

我講得唔清楚

應該係港資美企 >>>>>>>>>>>>>>>>> 中資

例如維他奶回落到合理水平，我都會買

維他奶其實ok, 好本土既生意，自己見到如果d人唔買佢既野飲，就知要賣貨

1299換ceo

唔好買778喇，又多吉鋪又靜

乜都唔好買 沽港股 買美股

真

已經做緊 港股唔郁

唔郁無用 要沽先得

大戶

多過我就係大

真。番工當晨運

揀債買揀死人

花多眼亂

請問清有冇得share？

同問

一通/富途定中銀好，月供/唔月供有無分別

定期日日賺，月供月月蝕

1. 致富好（港女美女有得月供）
2. 月供就人地幫你月月買；唔月供就你自己黎
利申致富打手，收過幾張天仁同Godiva coupon

印象中上次業績超好嗰時的確有提過 話下次唔會再咁好

不過即使30蚊 PE都仲有45x 貴到仆街

PE去得番30左右先叫合理少少

即係要20蚊

同823差唔多
大唱出報告吹奏 叫埋財演係報紙電視一齊吹奏 又係網上搵埋打手

之後就炒高 搵老散接貨

美團呢

788呢

郭董 美股有冇得好似港股咁睇盈虧

遲些會有，攪緊股息再投資，有些細位要時間執

你意思是否好似港股咁有得選出不同的詳情？

依加開始月供$3000大貓+$2000 2800係咪好ON9

係啊 做大戶點心啦

Yes

支銀香港$26，好正
但...支銀

乜一撚樣.jpg

已好好殘，其實抵買

寧等恒生 不入中銀

會唔會預視到貿戰 大陸食草 冇消費能力買維他？

有冇人整2020年中銀月供時間表
呢度好多人用中銀月供

1448 支爆個多人跳樓

恒生$160已經想入一手

Update 之後轉左支那

不嬲係 無聽過投資大部分時間都係等咩？
跌到自己心目中果個位 就唔好猶豫 即刻買 有時平貨真係好快就無

優質股驚閪先岩

唔好供2800啦

買中電蝕左4千
又話正股蝕得少

要長揸 俾時間佢去成長
過多20年仲蝕既話 搵我
我double 俾番你

比住我先
20年唔蝕我再double比番你

地政總署：西九龍高鐵站商業地共收3份標書

比住我先 20年後蝕唔蝕都再double比翻你

你還左50蚊俾我先

穩定喎

買388不如買2388

邊條仆街發現黑絲既 真係好撚過分

買2388不如買2588

到左今時今日 港股仲有優質股

有 打不死的66

1113

誠仔既股票呢幾年都無運行 樹仔更加係

得果3厘幾咁少

有加派能力

息都唔係問題 增長能力呢
呢d股雖然穩陣 但長揸都未必好 股價升完又跌番 上上落落 要長揸就搵d長期都係上升既股 例如 270 2020 823 669

有波幅即係有跌多大特價機會
270 823咁，等幾耐先有平貨買

中資

政府立場有時要同搵錢分開既
你話66仆街咩，但佢又搵到錢，D 黃店小店係有良心，但你會唔會all in投資落去黃店小店eg, 珍珠奶茶，茶記 etc

3988高息多少少我底褲都買埋落去都得

我覺得係驚做假，中央政策改變，中國發展放緩多d…

比我有得揀
我會揀all in 66
仲用D息買珍珠奶茶

入中電又點先煤氣vs中電

66 等多陣先…雖然鐵路業務一向唔係佢主要賺錢業務，但都要睇真d佢受到既破壞要用幾多錢同時間先整返好…

入左

2樣都垃圾
真心建議唔好揸

66係好安全 同做定期差唔多 好安全 但回報好低

係打不死 但一年比得你幾% 宥咩用

想放棄66
預計增長速度太慢
供多d待爆升既增長股
搵下一隻823好過

66 never die

揸咩好

過去20年佢既主力都係地產項目，鐵路業務多年黎要靠羅湖呢d 過關收費補貼先有錢賺…

所以對66黎講，我相信佢真頭係唔想做鐵路

同埋點解佢奶得咁勁，因為香港唔開新站佢已經好難再開新地鐵站賣新樓，反而大6佢逐個城市玩，賺撚死佢。

不過都同意發展機會一定係大陸多D

2 我都係貪佢派息密先入

幾時先升，就黎頂唔緊，每個月供2皮

大家記得聽日去投票
下個月小弟會供500落66俾大家開心笑下

我意思係沙中線果d玩完後，佢好難再水到政府俾錢起新線俾佢起新盤…遲下引入大6鐵路公司投標66都會仆街死

66咪=gov
怕乜9

其實我同你諗法一樣 不過個倉太多收息股 想有D增長性強D嘅 例如1299 669

66=香港公司
大6過多幾年仲要回血劍，食埋呢啖飯唔奇

分開派4次糧同一次過出4次糧一樣姐

要計埋回血劍
咁真係要去 定期日日賺

保險股都OK
大把精算幫你睇住盤數

愛供手足記得聽日去投票

我今日真係研究緊點走資去越南做定期

咁諗又好似有d道理

唔係架，早攞早享受

669 主力玩咩業務架?升得好勁

我主力想要收息股，股價升得多過通漲我收貨我既諗法好簡單，唔想退休就0收入，所以都係買d穩定慢慢升既收息股就算

增長高就收息少，收息多就增長低，要現金流追通脹就要有加派力

Red Taobao 係咪要 3% + 1.95% fee
計網上定外幣簽賬

唔通真係為你健康著想咩

唔係怕佢執

係怕佢增長太慢

越南投資都有人研究

其實公用股揀隻270已經好夠
咩66, 2, 3, 1038, 6 全部都係垃圾
根本唔洗討論

呢度有無人抽左爸爸

岩岩施政報告先話會再開拓

抽一手，參與歷史
孖左10倍康龍

咩都唔洗講，投左票先
thanks

已投
屋企果邊投票唔洗排

信錯連登仔/弓蛇 買左中電
咩一世可持有 優質 不用理會短期股價波動
比番蝕左4千蚊我

信左去買煤氣啲苦主仲慘啦

3 66 823

From 弓蛇

創科實業主要業務為電動工具、戶外園藝工具及地板護理產品的設計、製造與銷售，客戶包括消費者、專業人士及工業用家。簡單來說，產品提供家居裝修、維修、甚至建造類型。旗下擁有多個品牌，而部分為市場的領導品牌。

營業額最大貢獻為電動工具、配件及手動工具，如電鑽、釘槍、剪草機、電鋸等，即是美國家庭一般有的家居DIY 設備，以及一些與裝修、建造有關的用具。其餘的營業額則來自地板護理及器具（創科為全球最大的地板護理產品生產商）。

市場分區方面，美國佔7、8成，歐洲佔1、2成。因此，美國經濟的好壞將是影響生意的因素，而產品不少與家居、裝修有關，雖然有部分業務來自工業，但不少終端都與裝修、維修、保養等有關，故美國樓市市道將對公司有影響。

2638 之前係因為減派息而大跌？係唔係有呢件事？

電鑽不了
我買房地產好過
房地產好=必需
電鑽=非必需

其實你買咩都一樣 你都係去做定期算啦

係 講咗呢幾年會減派息

12, 16, 1113

玩左7日 星期一重新工作

呢度既bro投晒未

陣間食完糖水監埋票

呢度有冇人掛撚住諗供咩未去投票架

我掛著投票未諗供咩

越南你無當地工作證明或居留批准，外國人放錢係銀行係無利息

區選大勝
今日升幾多

今日升都話都係因為要拉高下個月比月供接貨，唔關區選事

想問下郭總，月供較左目標股1000，以為系統自動幫我買到一千股（一手）就唔買，點知買多左16股！
想問點樣通知幫我買夠一手就算

各種理由都係大戶將個市拉高拉低既借口

1299轉總裁，仲唔跌到仆街

換主席開拓內地市場 升到仆街

換總裁開拓內地市場 升到仆街

啫係1016股？

佢深圳d項目蝕到傻
大陸明顯似整係想吸水

-600點
老一代要走資

月尾拉升，月頭又可以準時接貴貨

但收第二大佔比係澳洲wo

升

贏還贏唔好升呀

千升日來了

月供日來了

屌...

日巴消失左

連登仔又話外商走資
咪又係升

溫馨提示：之前想沽既 快啲走喇

日巴厄晒散戶d貨入夠貨了

高追低沽先係正確玩法
升緊係追貨

依家上連登好似上av網咁

回購既威力真係好勁

又就黎一日追番晒之前輸果d
果然27000左右係賺蝕分界

係牛熊分界線 兩萬七就望三萬 兩萬六就望萬八

兩萬六望零

放過我啦 返緊工啊

操盤辛苦了
但公司幾時先沽到823落去$75，排緊入貨

我都想向下溝

日巴快d叫人努力d大手沽

定啦 一個區選就打飛機

一個訴求值1000點
今次區議會大勝 贏400點

如果想升多d 就回應5大訴求

明明9988招股價係176, 點解致富寫188

雖然升左，都仲未返家鄉

是但啦
又唔係入你袋

我地都收到一負評 大戶mon post

有民主就爆升 文宣做野

覺唔覺呢個po有班友
好鍾意負皮人

係 有班人見主席就負皮
利申我係一份子

幫我買左2025股，多左25股

d9l

幫中資mock削香港人

應該無咁快 睇派息 紅底既話 派息得果2厘幾 搵鬼買

幾% 幾%咁升既領展
好難同幾成 幾成咁升既新經濟股比

我地係新地派

有冇人用富途牛牛?
點樣做月供?

錯了 我地全部都係點心派

16賺到笑

日巴 如果有得月供阿里巴巴 你會唔會去入?

大家會唔會將手上既QQ換哂做BABA？

會考慮 致富有得供就會供

賣走哂啲QQ？

我都想 不過無貨

聽日升幾多

好快又跌，之後到月供日又會升返
劇本

聽日巴巴升幾多

道指28000
垃圾恆指

你明天打去CS說明一下叫cs通知我，我要先看實際情況才可答到你問題，如系統問題買多了16股，我幫你不價免使費退回那16股。

我地提交客戶帳號，結算所會再加特別標記避免撞編號，所以在配發結果書search不到，我哋都是等結算所file食入系統。

如要在配發結果書看到身分證要自己入表，我們通常12:00前有結果sms.

188是上限招股價，176是正式公佈招股價，你在申請頁面見到是188？如是是正常的，因為是先跟上市公司招股上限價收錢再俾保薦人，再在上市前一日確認招股價後退回差價。

咁奇怪，麻煩你打俾CS(25009199), 要知實際那個戶口才可處理，請提CS同我說，多了那25股我安排原價免使費收回。

咁你下個月可以供了，明天即加。

QQ + BABA

唔該郭董

完美組合

郭董

洗唔洗咁有效率

又升啦

今日會跌

823聽日除息
升

補裂口今日會跌
月供日先會爆升

有無人致富login唔到

富途都死左成朝，驚全世界沽壓巴巴

終於login到致富

止升制跌
唔容許一班點心搞事叫春
要遵守共產原則
所有收息要上繳

我想買熊 買唔到 賺小十格

有777 無窮人
原來真正幫助年青人上樓政策係燈死個市

隻牛牛賺變蝕

主server有些問題，在更多之後改轉用Server 2、3便入到，唔好意思。

直接打ip及port

終於入到啦

好安靜似乎冇人月供了

VTI

all in TQQQ

成個11月先得4個post，月供未日了

月供美股

TQQQ

我心臟冇咁強大，QQQ好了

本金細3倍去供
雖然3倍食水多好多 只岩短炒

yes 88

仲未爆post

掛個11蚊做長期買盤囉 但係有d行唔俾你set幾十格過外

林鄭鳩up完跌幾百點

其實條友係咪文化修養太撚高
次次用既字眼同平民有出入
之後過幾個月先修正

唔鳩供了，決定停供，本身諗住供淨1千1隻，但無理由咁樣俾支銀食50蚊，對不對？

你叫我撤回，我鍾意壽終正寢
你叫我獨立調查，我鍾意獨立檢討
幾個月後先修正字眼

買番2388對沖番果$50

777成世都打政府工，d用詞係咁撚on9嫁喇
政府工出名鐘意拖住黎做

我成個倉都係2388已經

等升無得輸
2388搶晒d樓按黎做，佢爆之時，就係樓爆之日，到時全港死清光大把人一齊死

真 港女收息 美股增長 想窮都難

洗咩弓供 一手好貴咩？

睇你落得出一”手“就知無買美股係咪

一手=5股

唔記得左
美股無一手 洗鬼月供咩

雖然無限一手，但美女見人多數100股咁交易

唔關平同貴事，係個買入方法免左心理因素阻礙，手動入始終會大壓力d，好似上個月破頂你手動入唔入，唔入既話今個月又破頂喇，今個月破頂你入唔入，但下個月可能又跌到仆街喇，月供機械式入貨就免左e個壓力

成功清空渣打股票ac至IB

歡迎加入IB大家庭

買左好多債同ETD

致富繼續供港股 儲到咁上下射去IB 繼續 槓桿

我個港股月供停左了

Reits 大藍籌呢d 都繼續供 方便係IB做資產 繼續收息

我都想開
係咪行月費 一個月80hkd咁樣?

月供都會芒住股價 都有壓力

今日好多藍籌都乂大成交 有咩陰謀？

大家唔識玩美股
回歸港股大家庭

做點心

一手手買比人舞下消息
股價大跌 心理壓力極大
月供月月貴價接火棒
點玩法都係做點心
跪求主席指點明燈

夜晚番多份工
一個月多18k, 持續十年有2球野

做定期算啦

壓力係我嘅動力 唔跌點入貨

受教
咁做埋定期咪仲多

咪就係 做定期日日賺又唔洗mon價

又唔會輸

mon住每日賺幾多

想問除咗股票被動收入外 仲有無其他

主席：返工=被動收入

月供用中銀定致富好？

致富

美女個頂日日破

This is the top
港女唔好話破頂 3萬都無。咁多年都喺果萬幾兩萬點上落 人地不斷創新高。

只有美股先適合長揸

如果兩年前開始投資嗰時識買美股
今日一早有正20%回報

有心唔怕遲 來日方長

聽你咁講 冇窮人了

啱嘅 我都係叫吓春

我最期待畫面出現，比我地靜靜地贏

今日跌幾多？

月供日自然會升返 定律黎

d人用供發哂達
唔需要上來鳩up
坐緊郵輪環遊世界

點解主席你返工=被動收入咁勁

坐係度唔洗做野=被動=坐到月底出糧
=被動收入

有冇人留意241阿里健康

拎綜援算唔算財務自由?

月供2萬四隻，每隻$5000，應該致富個收費平過中銀？

大把腥港人係大陸幾層樓收租
再落黎香港拎綜援
我呢啲冇家景冇父母幹既
咪要早啲開始研究投資

業績應該利好

考番個保安牌 夜晚番多份工
就有18k

尋日應該大手入

做OK 7仔唔洗考牌，成本低好多

啲錢會貶值呀主席

外賣仔

個個炒美團阿里巴巴賺到笑
我地月供做點心

呢隻野6000億市值
貴係邊？

14億人 一人叫一個廿蚊外賣 一年都幾千億

無錯 做咩生意都屈機
去做賣usb電話線
一人買一條你都發達

輸緊喇

咁多年 年年增派息 有幾多隻做到
脫歐問題 總有一日會解決 加上問題都反映7788

只不過真係要考驗你信心同耐性

正呀 20萬一次派息都2千7

咪係囉 仲講贏 唔會俾人笑咩

睬我都戇鳩嘅領展,終於踏出第一步

好撚現實

食相好難睇

商家佬不嬲搵錢行先 政治立場對佢有利咪支持邊個

一人屌你一下都發達

開始思考緊月供成功既方程式到底係
月供增長股定收息股先work
增長股分分鐘你供幾年得個少少碎股但佢既倍升增長已經去完

唉 幾時先儲到幾百萬 甚至幾千萬收息 財務自由呀。唔想番工呀

除左中六合彩 都唔知幾時再咁大筆錢

月供友 一齊進軍美股 向港女說不

起碼50歲

仲有排捱苦

大摩唱好823

馬後炮睇就係je
1177 業績同預期差不多, 都有少少賺
但跌到仆街

有冇人認同

避開增長股

你沒有睇錯，月供股票，應該避開增長股。月供股票的好處，是拉長年期供款，用時間換取平均價，當股價是增長型的股票，便會出現越買越貴的情況。大家可能會問，越買越貴，不正中下懷，拉上補下平均價仍低於現價，不就贏錢嗎？

沒錯，但博贏幅度並非月供股票的目的，月供就是為了穩穩陣陣，老年失去謀生能力時有資產生息去填補收入空缺。這裡並不是叫大家放棄增長股這條戰線，而是回到心法1：用另一個戶口去處理。不宜做月供的股票包括騰訊（700）及友邦（1299）等，這類增長股，這類增長股，應是開頭買大注，而非每月平均注碼買。

高位買大注之後坐到2047

個價位買得岩就係
但傻散好多時高追
就算低位買見升左D 又會忍唔住放

比如我睇好中國雲計算 網上平台 生科
咁佢未爆升/但一定會增長發展既
咁我愈供愈貴 其實到頂我都食哂價
又唔多股數
好似又有道理

以買岩位為前提假設
又好似月供平穩股同收息股先係月供必勝心法

係人都想懶 問題係窮呀

自己諗係咪供D 現價殘股, 短期氣氛唔好, 但睇長線公司發展應該無問題果D 係比較好?

即係盡量係低價儲貨, 儲番1,2年有咁上下股數
而間公司終於捱過利淡因素開始升, 咁就最好?

例如隻1211咁, 龔蛇成日推介人月供
但普遍比人彈到仆街
我唔知咁諗法岩唔岩

唔好 對唔住

日巴好似有買1299，問下專業大行投資者

係 諗緊月供心法好似應該只投資
平穩增長股、收息股
同埋未有太大波幅但長線睇好會爆升既

反而700 9988呢d好似供唔過

全倉地產收租同公用股
係香港買新經濟死撚硬，新經濟緊係買QQQ

有咁多錢收息
拎去買樓好過仲玩咩股票
1萬/月 計4厘 > 本金3球

溝貨。

我輸到仆街之後都摸緊套適合自己, 坐得舒服ge玩法

778, 1211 呢D 而家跌到殘, 睇落受阻力時間應該頗長
但長遠應該無問題 ge 股, 慢慢供諗落好似OK

我都諗緊 想搞清楚自己覺得岩既心法先
先供得安心有信念

得3球主席你買到d咩樓
買自住樓無現金流生產咪即條坐住隻識生蛋既雞

同覺得每手數股本細 d ge 如778, 6823 咁
可以等覺得真係插到低價自己手動供一手

但每手股本可能要2,3皮ge 就月供風險會拉低番d

揸得安心既股 不外乎大型股/非常熟識間公司

只要視股價如浮雲，現金流才是硬道理就得

諗緊268,3319,3690,1177
長供好似幾穩陣
9988好猶豫

係短期平穩 長線增長 同 儲收息兩條路線爭扎緊

Thx
要再研究下, 有排學

e個好睇你仲有幾耐光陰，你話你過多幾年就死，股咩息增長，等唔到佢增長幾多就死左喇

5仔已經近5年都仲係得$4息，M記都5年都加左幾次價喇

但博贏幅度並非月供股票的目的，月供就是為了穩穩陣陣，老年失去謀生能力時有資產生息去填補收入空缺

完全睇唔到同前文有咩關係俾你咁好彩供中隻長升長有既 到你"老年失去謀生能力時"咪賣左佢轉入收息股 比起你一開始就月供收息股仲可以買更多股數tim

點睇大快活

大家樂better

all in baba

現金流黎講 都係睇你主要想收息定咩

承擔到風險咪以增長為主囉 反之亦然。
就算你以收息為主 我都建議可以買番d增長股 除時一隻救全家

隨時

即係個portfolio 乜都有D, 不致於太保守但又能分散風險

穩健增長囉

有新Reits上市
係咪old news左？

你唔講唔知

好似話大陸野 招商局？

唔好

打手

都是騙人的

好難講

imoney專透雲地

原來佢早著先機 幾個月前高位走左大部分領展煤氣 勁

真係唔應該同股票談戀愛 該走既時候就走

隨時又破底 走鬼呀

可以逐股買係好，但
係咪唔可以改入貨日
咁每到入貨日咪實升市
變相個個月高位入貨

823已填息

手動買碎股

我地聽日再跌過啦

但有D 股唱好都係無分別

月供日入隻牛對沖

唔多唔少剛剛好夠填

根本就提早左一日除息

派1.4147，今日升1.415
做數都無咁準

係呀 好似話預計有6.9 % 回報

想沽823了 增長又唔係 收息又唔係 reits黎講 435算

聽老一輩講 reits上市都講到派息高 穩。之後就見真章。
同埋大陸既reits 不了

打不死既66又升了

66咩料升咁多

搞左成5個月 俾人破壞加載客量減少 都係從高位跌得果10蚊

打不死66 只揸不沽 5年後又可以翻一番

想月供阿里支銀又無得供

用其他囉。
支銀有得供既 要等佢幾時出姐

支銀不了 致富

無停過供

實升咪搭隻call囉

入隻地產既話
823定12抵供

好

得呢隻冇更改過供款額
而且係回報最好
（+4.64%）

唔好意思，再問下郭總，係咪朝早9點前落增強限價單就係競價限價？即係而家落，thx!

存貨好時候先黎唔供

唔供喇 咁垃圾

騰訊呢？

係可見將來都唔會紅底了
應該一直係八十幾妹下妹下

換馬仲好

最好妹多幾年存下貨
但日巴點做野，又話沽到$76

咪係囉 現派息都已經少喇 變紅底咪3厘都無 俾你兩年增派息 都無3厘喇 香港市場又飽和 收息又少 增長又少 搵鬼買咩 唔怪得99蚊個個沽貨喇 咁少息 沽左佢仲賺得多過收息

所以雲地呢啲高人咪醒 高位沽左貨
夠理性清醒 唔會對一隻股票宗教式咁崇拜

高位沽貨同依家個價位差成20% 要收幾多年息先收得番 人地就提前拎左幾年後既息

以3厘計 要收7年息先補到

其實佢高鐵先係最屈機
高鐵係一個任務之餘
未來應該有機會同其他地方接軌
唔洗坐飛機去朝鮮委內瑞拉尼泊爾柬埔寨呢D地方旅行

主席

1038 大行唱淡非常好

雲地放好似係中左25％止賺

雲地之前低價買入, 平均成本價先59蚊 就算佢依家都未賣都仲有賺仲未計佢之前收到d息...btw佢好欣賞領展嘅管理層

呢排先更新致富
多左基金玩

買入價係sunk cost
根本唔應該係賣出與否既考慮

就算你IPO價持有823 到有日你見到有股票會明顯跑贏823的話 就應該轉過去

連登仔見到+1000$已經放走左

咁你應該同d仲一直keep住有大貓嘅人講呢番說話

點解突然咁多人唱淡823

大戶要入貨了

又升唔玩喇

66 真係不死身
仲穩過定期
銀行執笠都唔會黨鐵執

當年匯窿大家都覺得不死

都佢都唔洗死GE, 跑輸大市姐

跑輸姐
經過n年派息，供股
而家79蚊係歷史新高

5仔成也too big, 敗也too big
買939好過買5仔

HSBC 歐洲市場太差了

致富點先可以買到期貨果啲野? (期指果類)

搵到啦

是，增強限價包埋競價限價時段（9:00-9:15），不用人手改競價限價。但如果你想競價時段不限價，便要用競價盤（AO)

要種幾十年先可以變大樹

突發 trump簽左人權法

今日升幾多

我睇跌wor

阿爺懲罰港女

//環保組織「綠色和平」抽驗香港五個儲水量最高的食用水水塘，全部驗出致癌有害物質全氟化合物(PFCs)。三個儲存東江水的水塘的PFCs含量，明顯高於只收集雨水的兩個水塘，懷疑東江水是PFCs的來源之一。//

270跌到月供日又抽升

懲罰埋阿里巴巴

想睇跌撚死

係跌先好，無4厘唔買

跟劇本行 跌到月供日然後再升返

跌跌跌
之後月供日升返哂
劇本！
多謝侵侵

6823支持區

壞消息已盡出，升得

好，加供，溝淡佢

樹仔又插喇

聲稱係最抵公用股 仲唔快d入返手

仲入？沽番幾手就差唔多

招商局隻房託招股
第2隻領展

$200

同美股價同步 cls

諗住月供巴巴 咁貴都係供270，11或者1109算了

唔好咁啦 優質股黎嫁

優質靚蟹

不嬲咁上下架喇
利申 跌就買 長揸 理鳩佢 未來都係科技既世界

以前就優 依家

本身留意唔到

要對誠哥個仔有信心

阿爺的北水個個炒巴巴,其他的港女股美團,QQ,1299同老母銀行無人炒

呢隻係咪值抽?

睇咗佢d物業先講啦

不了

一見到賣點係大媽區真係屌出黎

都係月供返778算

招商reits 無人賞識
你地好短視

又大媽區又要抽10%稅reits要抽稅真係好on9

跟你買

賞識=/=一定要買

me2 最大洗費=手機數據上連登月供po

以後去圖書館上 電話費都慳返 可以供多幾股66

12

被動收入有萬幾蚊我去左台中同泰國生活喇

又出黎老點手足

明既就明 唔明既就唔明

明既就負皮 唔明既照負皮

Why not both?

點做到

首先 你要有幾百萬先

計劃移民泰國，有冇人一齊傾下？

點做到有萬幾蚊被動收入難過去台中同泰國退休呀

簡單講，我當有1萬被動收入喇。

住：租暖武里既有會所私樓，毒L 1個人住，200幾呎實用面積就夠，依家1300蚊搞得掂。住大少少300幾呎就2000幾蚊囉，豐斂由人，不過因為係實用面積，比香港樓大同實用。

食：果邊食野平，10蚊都有1餐，但食預好少少，3000蚊應該無咩問題。

水電煤：呢d野果邊好平，1000蚊搞得掂。

有多既錢咪用黎做生活雜費囉間中買下衫，買下無謂野，基本上果邊物價低，睇醫生係香港7折左右既錢，1萬野1個人真係夠洗。

fyi. 果邊fg揾3000蚊港幣

老實講 對香港未來冇咩期望
反送中之後係有認真諗過離開

香港地搵錢太易
一走就預左D錢唔會再增值嫁啦

我只係覺得香港d野太貴，我自問無咁叻財自提早退休。

計返條數，以依家樓價，我當60退休好未?到時有樓就得幾十萬係袋，無樓就要俾租食晒份身家，條數計唔掂。

既然係咁，我不如跳出呢個框框，未來15年不停大量買收息股，15年後50歲就退休，去果d地方過退休生活好過

扣稅不了

物業出租率得9成
778 435 823全部都95%或以上，咪搞
同埋成個基金得5個物業，唔夠分散風險

6823 又真係碌番落黎
溝貨唔洗急

睇好大灣區就要入

咁睇又真係差少少

買1503，不如買405

90同95差唔多姐
多果5%

14億人口 一人租一間你都發達啦

你咪試下收少5%人工

人人有屋住不是夢

岩岩開戶
月供3號定大貓
有無其他建議

溝！！！！

小朋友先二揀一

無理由drop to zero既，佢其實無咩理由跌，我每個月買1手溝，我就唔信我睇錯野

阿里巴巴係咪下隻700

根本一定勁過700
唔理性先會睇淡佢

700近年最大問題係收入好多都條靠遊戲收入，但打機又對國家經濟無乜正面影響，9成9比人打壓

700上到300
9988冇理由唔得

增長股有咩可以留意

老屎忽串人

兩隻都垃圾

一齊加入6823 既陣型

長揸

逢跌就揸 睇好未來

+500蚊就放啦仲未來
放1次夠食lunch

幾錢第一注

700可以收皮喇 交番個股王名出黎喇

好糾結咁樣火箭升上去唔係好敢追

是但喇 想入就即入 長揸真係唔洗介意呢一刻既股價

最好有安全邊際啦
巴巴勁在咩
生意多來自中國

最怕等唔到呢。我又唔係一筆過買 佢跌我咪再揸囉 佢升我又唔會無貨

請問月供美股指數etf邊間好

不如你自己睇下邊間有做

無限資金就係

手動買就得啦 美股唔似港股 可以一股一股咁買
冇一手手限制

time in the market beats timing the market

有冇月供巴打整2020年中銀月供時間表
比其他用緊中銀月供巴打睇
下個月最後一個月
果張時間表對佢地好緊要

其實係為左解心理因素問題
又無話月供唔可以手動再加注既

你地每月供人工幾多%

200%

我少d 150%

呢度個個超過100%

供左咁耐 自己識計啦

我就識姐.
佢地唔識, 有時間表好D
唔係為我,係為月供兄弟

咁你整囉

唔想整..好浪費時間

咁算啦

咁多年樹仔中期都有增派息 今年無 如果出年全年業績又無增派會點

會drop to zero

鉅仔呃人種樹

當俾面佢老豆啦

我供15 - 25%到

供緊60%左右

120%

個個光合作用
幾時出個教學版？

1/3 到儲股儲得好慢

努力OT同番鄉份工

供死一隻就會儲得好快

All in 種樹

但棵樹我均價61.83，種左兩年

脫歐問題完左就會話點解唔存多d股
業務性質不變，脫歐差不多尾聲，問題總有一日會解決到

乜都蝕哂喇 2年呀 人生有幾多個兩年

我仲有隻均價61.18嘅6號

長和係只會供1，1113，778

59蚊種左年半幾時脫完歐

又係你叫春bot

因乜消息暴跌

無好消息=壞消息

巴巴美團打不死

展展愈見憔悴

80都企唔穩

跌穿70就入

入多1手溝淡佢